國旗最新版

利申覺得前post () 支旗唔錯，但有以下缺點：
1. 有coat of arms 版顯得太過戀殖，而且太複雜好難簡單咁畫出嚟
2. 但係唔落coat of arms 辨識度又太低，容易同其他國家撈亂
3. 細節未落實 (準確嚟講係咩色咩比例？)
所以大膽提出以下嘅新設計

---

比例
國旗用2:1比例，代表沿襲英國民主法治制度

顏色
純白
本民前紫藍 (圖右；Pantone 10427C; RGB 40 60 127; 非圖左英國旗Union Jack深藍)

構圖
白色部分置中，闊度為旗闊的1/6
抽象表現香港地理環境：上下深色色塊為香港島和九龍新界，中間白色為維港

寓意
藍：代表自由、海港
白：代表平等、希望之光
White on Blue: 願榮光歸香港

優勢
設計簡單但唔會同其他國旗重覆，而且清楚代表香港及其立國理念

有關啓發
Barnett Newman (1905-1970)，美國抽象表現主義的重要代表。他嘗試以他的畫作作出抗爭，破壞舊有秩序並同時建立新世界。

Barnett Newman, Onement VI (1953)

SVG檔

---

光復香港
時代革命

無共嗚

戀殖? 無英國管治, 邊有香港.

大家都知只有一個真正嘅旗…

其他嘅，自己屋企攞嚟打飛機算罷

覺得呢個顏色分佈pattern 唔錯 幾靚仔 但選色上都係㨂番黑同黃會係呢個時間有共嗚啲同埋回應當下時局

［集中討論。求同存異］點先可以揀到一支香港旗？

最落力既都唔係97前出世,
有冇D 唔係咩獅子山, 港英 coat of arm,
而係今次運動既symbol

920連儂牆應全面轉紅 鄉黑投鼠忌器

求幫推
毛主席革命先鋒

香港大鵬金翅鳥國旗